選舉雜談 - 古德明

節錄

選舉雜談 - 古德明

十月十七日，紐西蘭大選，執政工黨大勝，總理阿德恩順利連任。這場選舉，原定九月十九日舉行，只因肺炎瘟疫復發，阿德恩順從輿情及在野黨之請，勉為其難，押後了一個月。香港人萬里遙看，別是一般滋味在心頭。

新香港立法會原定今年九月改選，鄭月娥政府卻以「防疫」為藉口，不理輿情及民主派反對，宣布押後「至少一年」，誓不重蹈去年區議會選舉一敗塗地覆轍。民主派勝券在握都沒有用。鄭月娥要法律有法律，要槍有槍，要砲有砲。

鄭政府非常明白：香港人經二十多年生聚教訓，不准投票則已，投則在朝派必敗。今年五月，香港大學學生會選舉，角逐者麥嘉晉疑為在朝派，於是囊括了百分之八十二反對票，順利落選；十月十六日，喇沙書院舊生會選舉，角逐者吳守基是根正苗紅在朝派，於是也折戟沉沙，以一千一百餘票對一千八百餘票，輸得乾脆利落。教育局轄下教師中心諮詢管理委員會原定今年二月改選，教育局輸不起，實行壯士解腕，停辦教師中心，一了百了。

但立法會可不能停辦，鄭政府於是心生一計，決定修改選舉條例，以便長居大陸的五十餘萬香港人得在中共監督之下投票，保證無一不支持在朝派。。。。。。。。。。。